諾華藥廠售價210萬美元新藥獲准銷售 全球最貴

美國聯邦食品及藥物管理局(FDA)批准瑞士諾華藥廠(Novartis)新藥Zolgensma的銷售，Zolgensma成為全球售價最昂貴的藥物，售價高達210萬美元(1638萬港元)。

Zolgensma是以基因治療方式應對脊髓肌肉萎縮症 (spinal muscular atrophy)的一次性藥物，被指可以在初生嬰兒被確診有上述疾病時提供救治，及時救治以避免死亡的新樂。

諾華曾表示，Zolgensma定價將介乎150萬至500萬美元。該公司稱，210萬美元是整個療程的總成本，病人分五年進行治療，即每年開支為42.5萬美元。該公司將與保險公司協商，如何協助病人成功進行為期五年的治療及支付費用。

專門評估藥物價值的The Institute for Clinical and Economic Review認為，Zolgensma估值應為150萬美元，所以現時售價是高於估值上限水平。

病人現時使用Biogen的Spinraza應對上述病症，Spinraza首年成本為75萬美元，其後每年為37.5萬美元。

窮人真係唔好病

有冇人解釋下點解食藥可以改到基因？

食藥都係有錢佬權利 成日知足常樂掛口邊班公屋窮撚真係情何以堪

應該唔係咁簡單咁食
可能係注射式
應該用d病毒做載體 帶住治療因子既dna片段
去感染目標細胞 之後就病毒就會用呢段dna
去改造細胞 達到治癒效果

Zolgensma係AAV黎
如你所講有viral particle幫手做gene transfer

咁撚貴 中產都頂唔順

咁少人有個病,獨市都唔知要幾多年收返開發成本

點解瑞士醫藥科技咁勁